const questionsData = [
  {
    "index": 1,
    "question": "A\u015fa\u011f\u0131daki se\u00e7eneklerden hangisi bir yaz\u0131l\u0131m dilidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Python",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Bird",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "OS",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "iOS",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 2,
    "question": "Bir ma\u011fazan\u0131n vitrinindeki 'Patron \u00c7\u0131ld\u0131rd\u0131!' ifadesi muhtemelen hangisini anlatmak istiyordur?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130ndirim oldu\u011funu",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Faturalar\u0131n y\u00fcksek geldi\u011fini",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Patronun tatile \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130\u015fyerine nazar de\u011fdini",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 3,
    "question": "Halk aras\u0131nda ki\u015finin destek\u00e7isi, \u00f6zellikle aile b\u00fcy\u00fckleri i\u00e7in kullan\u0131lan ve \u00e7o\u011funlukla 'koca' s\u0131fat\u0131yla an\u0131lan a\u011fa\u00e7 t\u00fcr\u00fc hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u00c7\u0131nar",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Me\u015fe",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Kay\u0131n",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Servi",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 4,
    "question": "Dokunmatik ekranlarda g\u00f6r\u00fcnt\u00fcy\u00fc b\u00fcy\u00fctmek i\u00e7in ekrana koyulup birbirinden uzakla\u015ft\u0131r\u0131lan iki parmak genellikle hangileri olur?",
    "options": [
      {
        "text": "Ba\u015fparmak ve i\u015faret parma\u011f\u0131",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "\u0130\u015faret parma\u011f\u0131 ve orta parmak",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Orta parmak ve y\u00fcz\u00fck parma\u011f\u0131",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Y\u00fcz\u00fck parma\u011f\u0131 ve ser\u00e7e parmak",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 5,
    "question": "Otomobillerde, lastiklerin tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tekerli\u011fin \u00e7ember bi\u00e7imindeki b\u00f6l\u00fcm\u00fcne ne ad verilir?",
    "options": [
      {
        "text": "Jant",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Kriko",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u015easi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Dingil",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 6,
    "question": "Hangisi 'm\u00fcdavim' s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcyle ayn\u0131 anlamdad\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "Gedikli",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Kalender",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Rutin",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Kadim",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 7,
    "question": "Okunmas\u0131 zor bir el yaz\u0131s\u0131yla yaz\u0131lm\u0131\u015f '2x1 tok', 'g\u00fcnde 3 defa' gibi ifadeler genellikle hangisinin \u00fczerinde bulunur?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130la\u00e7 kutusu",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Konserve kutusu",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Parf\u00fcm kutusu",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Kibrit kutusu",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 8,
    "question": "'Fenomen' kelimesi yerine 'feno', 'pop\u00fcler' kelimesi yerine 'popi' gibi k\u0131saltmalar\u0131 kullananlar genellikle kimler olur?",
    "options": [
      {
        "text": "G\u00fcn\u00fcm\u00fcz gen\u00e7leri",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Eski ku\u015faklar",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Memur emeklileri",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Dedeler ve nineler",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 9,
    "question": "\u015eekli ve tad\u0131 benzemesine ra\u011fmen, kullan\u0131lan malzemelerdeki de\u011fi\u015fikliklerle yap\u0131lan yemek ve tatl\u0131lara genellikle ne ad verilir?",
    "options": [
      {
        "text": "Yalanc\u0131",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Do\u011frucu",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Terbiyeli",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "M\u0131z\u0131k\u00e7\u0131",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 10,
    "question": "1+2+3+4+5+6+7+8+9 i\u015fleminin sonucu ka\u00e7t\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "45",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "40",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "50",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "55",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 11,
    "question": "1998 yap\u0131m\u0131, 'Her \u015eey \u00c7ok G\u00fczel Olacak' filminde a\u015fa\u011f\u0131daki oyunculardan hangisi oynamam\u0131\u015ft\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "Tolga \u00c7evik",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Nurg\u00fcl Ye\u015fil\u00e7ay",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Adnan T\u00f6nel",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Cem Y\u0131lmaz",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 12,
    "question": "Hangisi bir m\u00fczik t\u00fcr\u00fcd\u00fcr?",
    "options": [
      {
        "text": "Napoliten",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Parisien",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130stanbulin",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "New Yorker",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 13,
    "question": "Eskiden \u00e7ocuklar genellikle nerede uyuyakald\u0131klar\u0131nda 'Kalk yerine yat' \u015feklinde uyar\u0131l\u0131rlard\u0131?",
    "options": [
      {
        "text": "Televizyon kar\u015f\u0131s\u0131nda",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "\u00c7ocuk park\u0131nda",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Banyoda",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Misafirlikte",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 14,
    "question": "Halk aras\u0131nda kullan\u0131lan s\u00f6ze g\u00f6re hangisinin cezas\u0131n\u0131 ayaklar \u00e7eker?",
    "options": [
      {
        "text": "Ak\u0131ls\u0131z ba\u015f\u0131n",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Ak\u0131ll\u0131 telefonun",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Bilin\u00e7li tercihin",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Bilin\u00e7siz t\u00fcketimin",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 15,
    "question": "'Mart\u0131ya simit atmak' eylemi genelde hangi ula\u015f\u0131m arac\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen bir eylemdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Vapur",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Metro",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Tramvay",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "U\u00e7ak",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 16,
    "question": "'No frost' ifadesi hangi ikisi i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "Buzdolab\u0131 ve derin dondurucu",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Mikrodalga f\u0131r\u0131n ve \u00fct\u00fc",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00c7ama\u015f\u0131r ve bula\u015f\u0131k makinesi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Foto\u011fraf makinesi ve televizyon",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 17,
    "question": "'G\u00fclen G\u00f6zler' filminde, u\u00e7a\u011f\u0131yla sevdi\u011fi k\u0131z\u0131n \u00fczerinden ge\u00e7en ve filmin sonunda eve 'ini\u015f yapan', \u015eener \u015een'in canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 karakterin ad\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "Vecihi",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "L\u00fctf\u00fc",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "H\u00fcsamettin",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u015eakir",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 18,
    "question": "Ba\u015fkenti Bogota'da Alt\u0131n M\u00fczesi bulunan ve d\u00fcnyadaki z\u00fcmr\u00fct \u00fcretiminin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren, kahvesiyle \u00fcnl\u00fc \u00fclke hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Kolombiya",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Tunus",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "G\u00fcney Afrika",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Botsvana",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 19,
    "question": "'Eyl\u00fcl', 'Su\u00e7lar ve Kabahatlar', 'G\u00f6lgeler ve Sis' filmlerini izlemediyseniz hangi y\u00f6netmenin filmlerini izlememi\u015fsinizdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Woody Allen",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Sydney Pollack",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Martin Scorsese",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "David Lynch",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 20,
    "question": "Telesekreterler, 'Dahili numaray\u0131 biliyorsan\u0131z l\u00fctfen tu\u015flay\u0131n\u0131z' dedikten sonra kli\u015fe olarak hangisini s\u00f6ylerler?",
    "options": [
      {
        "text": "Bilmiyorsan\u0131z l\u00fctfen bekleyiniz",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Bilmiyorsan\u0131z bilene sorunuz",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Bilmiyorsan\u0131z me\u015fgul etmeyiniz",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Bilmiyorsan\u0131z telefonu kapat\u0131n\u0131z",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 21,
    "question": "Bir tekerlemede yo\u011furdu saklamadan \u00f6nce hangi i\u015flemi yapmak ya da yapmamak gerekti\u011fi sorulur?",
    "options": [
      {
        "text": "Sar\u0131msaklamak",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Tuzlamak",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Sirkelemek",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Mayalamak",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 22,
    "question": "Hangisini giyenler i\u00e7in 'Jilet gibi olmu\u015fsun' ifadesi kullan\u0131l\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "Tak\u0131m elbise",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "E\u015fofman",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Mayo",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Pijama",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 23,
    "question": "'Rakibini 7-5 ve 6-2'lik setlerle ge\u00e7erek finale y\u00fckseldi' ifadesini, hangi sporla ilgili bir haberde g\u00f6rebilirsiniz?",
    "options": [
      {
        "text": "Tenis",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Voleybol",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Futbol",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Boks",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 24,
    "question": "'Razak\u0131', 'ku\u015f', 'mis' ve 'sultani' hangi meyvenin t\u00fcrlerine verilen isimlerdir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u00dcz\u00fcm",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Kiraz",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Dut",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Kay\u0131s\u0131",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 25,
    "question": "Birbirleriyle selamla\u015f\u0131rlen 'Valar Morghulis' diyen gen\u00e7ler hangi diznin hayranlar\u0131d\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "Game of Thrones",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Vikings",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Merlin",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Tudors",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 26,
    "question": "'Lady Gaga'n\u0131n kendine verdi\u011fi sahne ad\u0131na da ilham vermi\u015f olan 'Radio Gaga' \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 hangi grup seslendirmektedir?",
    "options": [
      {
        "text": "Queen",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "The Doors",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Led Zeppelin",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "AC/DC",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 27,
    "question": "Taumatawhakatangihangakoauauotamateaturipukakapikimaungahoronukupokaiwhenuakitanatahu Tepesi nerededir?",
    "options": [
      {
        "text": "Yeni Zelanda",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Hindistan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Hawai",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Galler",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 28,
    "question": "Yunan mitolojisinde Eros ok atarak insanlar\u0131n birbirlerine hangisini hissetmesini sa\u011flar?",
    "options": [
      {
        "text": "A\u015fk",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "\u015eefkat",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "G\u00fcven",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Sab\u0131r",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 29,
    "question": "Kuma\u015f\u0131n kenar\u0131na t\u0131\u011f ile i\u015flenen, eski evlerde s\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fclen, giysi ve \u00f6rt\u00fclerde kullan\u0131lan \u00f6rg\u00fcye ne ad verilir?",
    "options": [
      {
        "text": "Dantel",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Kanavi\u00e7e",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Kurdele",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Fisto",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 30,
    "question": "Bir insan\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131 ne olursa olsun, iyi gelmesi i\u00e7in kli\u015fe olarak hangisi pi\u015firilir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u00c7orba",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Mant\u0131",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Menemen",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Muhallebi",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 31,
    "question": "Dedesiyle da\u011fda ya\u015fayan, arkada\u015f\u0131 Peter ile mutlu g\u00fcnler ge\u00e7iren, daha sonra yay\u0131nlanan kitapta Peter ile evlenen \u00e7izgi film karakteri kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Heidi",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Alice",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Pollyanna",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Candy",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 32,
    "question": "Eski bir T\u00fcrk masal\u0131na ad\u0131n\u0131 veren g\u00fclen ayva ile birlikte a\u011flayan meyve hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Nar",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Elma",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Dur",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00dcz\u00fcm",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 33,
    "question": "Peter Jackson'\u0131n y\u00f6netti\u011fi \"The Hobbit\" serisinin son filminin ad\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "Be\u015f Ordunun Sava\u015f\u0131",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Beklenmedik Yolculuk",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Smaug2un \u00c7orak Topraklar\u0131",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Kral\u0131n D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 34,
    "question": "Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131'nda cephede Mustafa Kemal'in yan\u0131nda onba\u015f\u0131 r\u00fctbesiyle g\u00f6rev alan, \"Mor Salk\u0131ml\u0131 Ev\" roman\u0131n\u0131n yazar\u0131 kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Halide Edip Ad\u0131var",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Nezihe Meri\u00e7",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Re\u015fat Nuri G\u00fcntekin",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Yakup Kadri Karaosmano\u011flu",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 35,
    "question": "G\u00fcne\u015fte veya hafif alevde kurutulmu\u015f ete ne ad verilir?",
    "options": [
      {
        "text": "Kadit",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Tirit",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Fodul",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Dumur",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 36,
    "question": "Medeni Kanunumuza g\u00f6re vasiyetname haz\u0131rlayabilmek i\u00e7in ka\u00e7 ya\u015f\u0131n\u0131 doldurmak gerekmektedir?",
    "options": [
      {
        "text": "15",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "18",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "21",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "25",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 37,
    "question": "D\u00fcd\u00fck futbol ma\u00e7lar\u0131nda kullan\u0131lmadan \u00f6nce hakemler hangisini kullan\u0131rlard\u0131?",
    "options": [
      {
        "text": "Beyaz Mendil",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "\u015eapka",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Gong",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00c7an",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 38,
    "question": "\u00c7ilek, portakal, muz gibi meyvelerle yap\u0131lan, pastalar\u0131n \u00fcst\u00fcne konarak damakta g\u00fczel bir tat b\u0131rakan \u015feffaf tatl\u0131 hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "J\u00f6le",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Kup",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Milf\u00f6y",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Tart",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 39,
    "question": "Tavla kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131 genellikle ka\u00e7ta biter?",
    "options": [
      {
        "text": "5",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "3",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "7",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "10",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 40,
    "question": "\u0130nsanlarla ya\u015famaya karar verip kendi kendilerini evcille\u015ftiren hayvan hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Kedi",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "K\u00f6pek",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Geyik",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Fil",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 41,
    "question": "Konusu nedeniyle bir \u00fclkenin yap\u0131mc\u0131 firmay\u0131 tehdit etmesiyle b\u00fcy\u00fck tart\u0131\u015fma yaratan \"The Interview\" filmi, kime yap\u0131lan suikast plan\u0131n\u0131 konu almaktad\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "Kim Jong-un",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Papa Francis",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Vladimir Putin",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Fidel Castro",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 42,
    "question": "Bir \u015feyin en fazla olabilecek miktar\u0131 hangi s\u00f6zle ifade edilir?",
    "options": [
      {
        "text": "Ta\u015f \u00e7atlasa",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Yer yar\u0131lsa",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130\u011fne d\u00fc\u015fse",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Top patlasa",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 43,
    "question": "\u0130nsanlar hangisini anlat\u0131rken kli\u015fe olarak 'Biliyorsan anlatmayay\u0131m' derler?",
    "options": [
      {
        "text": "F\u0131kra",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Askerlik an\u0131s\u0131",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Masal",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Dedikodu",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 44,
    "question": "Dedenizin damat dedi\u011fi, baban\u0131z\u0131n bacanak dedi\u011fi, kuzeninizin baba dedi\u011fi ki\u015fi sizin neyiniz olur?",
    "options": [
      {
        "text": "Eni\u015fteniz",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Kocan\u0131z",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Amcan\u0131z",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Day\u0131n\u0131z",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 45,
    "question": "Masaj ile ilgili kli\u015fe foto\u011fraflarda, y\u00fcz\u00fcst\u00fc yatan ki\u015filerin s\u0131rt\u0131nda genellikle hangisi dizilir?",
    "options": [
      {
        "text": "Ta\u015f",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "\u0130nci",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Deniz Kabu\u011fu",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Papatya",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 46,
    "question": "Hangisi bir motosiklet t\u00fcr\u00fcd\u00fcr?",
    "options": [
      {
        "text": "Chopper",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "RoadsterGinger",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Ginger",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Cruise",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 47,
    "question": "'Domat ve tav\u015fan y\u00fcre\u011fi' hangisinin t\u00fcrleridir?",
    "options": [
      {
        "text": "Zeytin",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Domates",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130ncir",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00dcz\u00fcm",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 48,
    "question": "'Yaban' ve 'Sodom ve Gomore' adl\u0131 kitaplar\u0131n yazar\u0131 kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Yakup Kadri Karaosmano\u011flu",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Halit Ziya U\u015fakl\u0131gil",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Ahmet Hamdi Tanp\u0131nar",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Sait Faik Abas\u0131yan\u0131k",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 49,
    "question": "G\u00f6reve 1945'de gelerek 2. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'n\u0131 sonland\u0131rmak i\u00e7in Hiro\u015fima ve Nagazaki'ye atom bombas\u0131 at\u0131lmas\u0131 karar\u0131n\u0131 veren ABD Ba\u015fkan\u0131 kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Harry S. Truman",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Lyndon Johnson",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Dwight Eisenhower",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Franklin Roosevelt",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 50,
    "question": "Uzay istasyonunu Skylab'in par\u00e7alar\u0131n\u0131n \u00fclkesine d\u00fc\u015fmesinin ard\u0131ndan NASA'ya \u00e7evreyi kirletti\u011fi i\u00e7in para cesa\u0131 kesen \u00fclke hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Avustralya",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "\u0130ngiltere",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Hindistan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Rusya",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 51,
    "question": "\"Y\u00fcksek Topuklar\", \"\u00dc\u00e7 Aynal\u0131 K\u0131rk Oda\", \"Mezopotamya \u00dc\u00e7lemesi\" kitaplar\u0131 ve \"Yaln\u0131z Bir Opera\" \u015fiiri kime aittir?",
    "options": [
      {
        "text": "Murathan Mungan",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "K\u00fc\u00e7\u00fck \u0130skender",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Ece Ayhan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Metin Alt\u0131ok",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 52,
    "question": "\u0130talya'daki 14 km karelik bir alanda yer alan, kendi prensini se\u00e7ip, paras\u0131n\u0131 basan, n\u00fcfusu 320 ki\u015filik olan, \u0130talya'n\u0131n m\u00fcdahale etmedi\u011fi b\u00f6lgenin ad\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "Seborga",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Savoy",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Urbino",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Lombardiya",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 53,
    "question": "Roman karakteri Peter Pan'\u0131n maceralar\u0131nda yan\u0131nda yer alan, u\u00e7arken ard\u0131nda p\u0131r\u0131lt\u0131lar b\u0131rakan perinin ad\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "Tinker Bell",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Hermione",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Oz B\u00fcy\u00fcc\u00fcs\u00fc",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Dumbledore",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 54,
    "question": "Hangi enst\u00fcrmandan farkl\u0131 nota \u00e7\u0131kartabilmeniz i\u00e7in parmaklar\u0131n\u0131z\u0131 oynatman\u0131z gerekmez?",
    "options": [
      {
        "text": "Borazan",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Trompet",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Fl\u00fct",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Ney",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 55,
    "question": "U\u00e7lu kalemlerde \"0.5,0.7\" gibi rakamlar hangisini ifade eder?",
    "options": [
      {
        "text": "U\u00e7lar\u0131n \u00e7ap\u0131",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "U\u00e7lar\u0131n uzunlu\u011fu",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "U\u00e7lar\u0131n esnekli\u011fi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "U\u00e7lar\u0131n koyulu\u011fu",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 56,
    "question": "\"A\u011fr\u0131da\u011f\u0131n\u0131n yamac\u0131nda,4200 metrede bir g\u00f6l vard\u0131r...\" c\u00fcmlesiyle ba\u015flayan \"A\u011fr\u0131 Efsanesi\" kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131 kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Ya\u015far Kemal",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Kemal Tahir",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Fakir Baykurt",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Orhan Kemal",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 57,
    "question": "\"Ka\u015flar\u0131n\u0131 \u00e7att\u0131\u011f\u0131n\u0131\" s\u00f6yleyen biri hangi duyguyu ya\u015f\u0131yordur?",
    "options": [
      {
        "text": "K\u0131zg\u0131nl\u0131k",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Pi\u015fmanl\u0131k",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Hayranl\u0131k",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u015ea\u015fk\u0131nl\u0131k",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 58,
    "question": "Bir konuda \"mutab\u0131k\" oldu\u011funu s\u00f6yleyen iki ki\u015fi hangisinden bahsediyordur?",
    "options": [
      {
        "text": "Anla\u015ft\u0131klar\u0131ndan",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Anla\u015famad\u0131klar\u0131ndan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Tart\u0131\u015flar\u0131ndan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Karars\u0131z kald\u0131klar\u0131ndan",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 59,
    "question": "\"Sedan, coupe, cabrio\" hangi arac\u0131n t\u00fcrlerine verilen isimlerdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Otomobil",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Kamyonet",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Fayton",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Motosiklet",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 60,
    "question": "Hayvanc\u0131l\u0131kla ge\u00e7inen, genellikle Toroslarda ya\u015fayan g\u00f6\u00e7ebe T\u00fcrkler hangi isimle an\u0131l\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "Y\u00f6r\u00fck",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Tatar",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Bo\u015fnak",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00c7erkes",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 61,
    "question": "\"Gelece\u011fe D\u00f6n\u00fc\u015f\" film serisinin zamanda yolculuk yapan kahraman\u0131n ad\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "Marty McFly",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Luke Skywalker",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Tony Montana",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Jack Sparrow",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 62,
    "question": "\"Ey garip \u00e7izgilerle dolu han duvarlar\u0131/Ey hanlar\u0131n g\u00f6nl\u00fcm\u00fc s\u0131zlatan duvarlar\u0131\" dizeleriyle biten \"Han Duvarlar\u0131\" \u015fiiri hangi \u015faire aittir?",
    "options": [
      {
        "text": "Faruk Naf\u0131z \u00c7aml\u0131bel",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Abd\u00fclhak Hamit Tarhan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Faz\u0131l H\u00fcsn\u00fc Da\u011flarca",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Ahmet Muhip D\u0131ranas",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 63,
    "question": "A\u011fustos 2010'da hangi \u015fehirde ya\u015fanan trafik s\u0131k\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 tam 10 g\u00fcn s\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr?",
    "options": [
      {
        "text": "Pekin",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Moskova",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Yeni Delhi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Tokyo",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 64,
    "question": "Ba\u015fta Kanada olmak \u00fczere 17. ve 18. y\u00fczy\u0131llarda bir\u00e7ok Frans\u0131z kolonisinde hangisi para olarak kullan\u0131lm\u0131\u015f\u0131t\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130skambil ka\u011f\u0131d\u0131",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Bitki tohumu",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Cam boncuk",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Posta pulu",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 65,
    "question": "Daha \u00e7ok eskiden, temiz ve d\u00fczenli olmas\u0131 i\u00e7in kapal\u0131 tutularak \u00e7ocuklar\u0131n sokulmad\u0131\u011f\u0131 odalar hangi isimle an\u0131l\u0131rd\u0131?",
    "options": [
      {
        "text": "Misafir",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Kral",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Akraba",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Kom\u015fu",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 66,
    "question": "\"Yap\u0131lan\u0131n yanl\u0131\u015f oldu\u011funu bildi\u011fi halde buna izin vermek\" anlam\u0131nda kullan\u0131lan s\u00f6z hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "G\u00f6z yummak",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Ba\u015f koymak",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Dik d\u00f6kmek",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Parmak basmak",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 67,
    "question": "G\u00fcn\u00fcm\u00fczde pop\u00fcler bir s\u00f6z olan \"\u015fehir efsanesi\" i\u00e7in eski ku\u015faklar\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 kelime hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Tevat\u00fcr",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Team\u00fcl",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Tahayy\u00fcl",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Tezah\u00fcr",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 68,
    "question": "Hangi \u00fclkenin tarihteki h\u00fck\u00fcmdalar\u0131 \"\u015eah\" unvan\u0131yla an\u0131l\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130ran",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "\u00c7in",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Mo\u011folistan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "M\u0131s\u0131r",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 69,
    "question": "\u00c7o\u011funlukla eski el yazmas\u0131 kitaplar\u0131n kenarlar\u0131nda bulunan alt\u0131n rengi s\u00fcslemeler hangi sanat eserinin \u00f6rneklerindendir?",
    "options": [
      {
        "text": "Tezhip",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Hat",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Telkari",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Grav\u00fcr",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 70,
    "question": "K\u0131\u015f\u0131n genellikle arabalar\u0131n kaportas\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcnde uyumay\u0131 seven hayvan hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Kedi",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "K\u00f6pek",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Sincap",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "G\u00fcvercin",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 71,
    "question": "Evlerin giri\u015flerinde ve koridorlara konulan, r\u00fczgar esti\u011finde \u00e7e\u015fitli g\u00fczel sesler \u00e7\u0131karan ev aksesuar\u0131 hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "R\u00fczgar \u00e7an\u0131",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "\u00c7i\u00e7ek d\u00fcrb\u00fcn\u00fc",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "M\u00fczik kutusu",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Kedi merdiveni",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 72,
    "question": "\u015eark\u0131ya ba\u015flarken, koro \u015feflerinin tempo vermek i\u00e7in d\u00f6rde kadar saymadan, rakamlardan \u00f6nce s\u00f6yledikleri s\u00f6z hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Son",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Es",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Dur",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Ses",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 73,
    "question": "\u015eirinler, ne renk k\u0131yafet giyerler?",
    "options": [
      {
        "text": "Beyaz",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Mor",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Siyah",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Ye\u015fil",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 74,
    "question": "Katalonya, Bask, End\u00fcl\u00fcs\" b\u00f6lgelerini gezdiyseniz nereye gitmi\u015fsiniz demektir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130spanya",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "\u0130talya",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Fransa",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Hollanda",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 75,
    "question": "Antonio Salieri ile \u00e7eki\u015fmeleri \"Amedeus\" filmine de konu olan, Salieri taraf\u0131ndan zehirlendi\u011fi iddas\u0131 bulunan besteci kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Mozart",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Bach",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Beethoven",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Chopin",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 76,
    "question": "Hangisinde olu\u015fan yara izleri genellikle \u00e7ocukluk d\u00f6nemini hat\u0131rlat\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "Diz",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Bilek",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Burun",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Dirsek",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 77,
    "question": "Hangisiyle beraber \u015fehir derin bir sessizli\u011fe b\u00fcr\u00fcn\u00fcr?",
    "options": [
      {
        "text": "Kar",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Ya\u011fmur",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Sis",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00c7iy",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 78,
    "question": "\u00c7ocuklar\u0131n annenin soyad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131, evlenen erkeklerin e\u015flerinin evine ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck anaerkil toplumu olan 'Minangkabaular' hangi \u00fclkede ya\u015far?",
    "options": [
      {
        "text": "Endonezya",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Hindistan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Brezilya",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Nijerya",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 79,
    "question": "'D\u0131\u015far\u0131dan yiyecek ve i\u00e7ecek getirmek yasakt\u0131r' uyar\u0131s\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yorsan\u0131z muhtemelen neredesinizdir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u00c7ay bah\u00e7esi",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Uzay istasyonu",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00d6\u011frenci evi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Oto sanayi sitesi",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 80,
    "question": "Bir \u00e7ikolata ve bir sak\u0131z\u0131n toplam fiyat\u0131n\u0131n 11 lira oldu\u011fu markette \u00e7ikolata sak\u0131zdan 10 lira daha pahal\u0131ysa sak\u0131z\u0131n fiyat\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "50 kuru\u015f",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "1 lira",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "2 lira",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "1 lira 50 kuru\u015f",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 81,
    "question": "Cem Karaca'n\u0131n da \u015fark\u0131ya d\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fc 'Herkes Gibisin' \u015fark\u0131s\u0131n\u0131n s\u00f6zleri hangi \u015faire aittir?",
    "options": [
      {
        "text": "Naz\u0131m Hikmet Ran",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Cahit S\u0131tk\u0131 Taranc\u0131",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Attila \u0130lhan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Orhan Veli Kan\u0131k",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 82,
    "question": "Hangi canl\u0131n\u0131n bir t\u00fcr\u00fc g\u00fcnde yakla\u015f\u0131k 250 kez tekrarlanan ve ortalama 1 dakika s\u00fcren uykuya dalar?",
    "options": [
      {
        "text": "Kar\u0131nca",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Kirpi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Ar\u0131",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00c7ekirge",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 83,
    "question": "\u00c7in Seddi nerededir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u00c7in",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "G\u00fcney Kore",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Hindistan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Japonya",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 84,
    "question": "\u00d6\u011fretmen, \u00f6\u011frencilerinden \u00e7i\u00e7ek olmalar\u0131n\u0131 istedi\u011finde \u00f6\u011frenciler hangisini yap\u0131p ses \u00e7\u0131karmadan dururlar?",
    "options": [
      {
        "text": "Kollar\u0131n\u0131 g\u00f6\u011f\u00fcste ba\u011flay\u0131p",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Aya\u011fa kalk\u0131p",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Ellerini havaya kald\u0131r\u0131p",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Tek ayak \u00fcst\u00fcnde durup",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 85,
    "question": "Hangi hayvan\u0131n baz\u0131 t\u00fcrleri popolar\u0131yla nefes alabilir?",
    "options": [
      {
        "text": "Kaplumba\u011fa",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Yarasa",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Bukalemun",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Kurba\u011fa",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 86,
    "question": "Pep Guardiola, Jos\u00e9 Mourinho, J\u00fcrgen Klopp hangi spor dal\u0131nda \u015fampiyonluk kazanm\u0131\u015f isimlerdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Futbol",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Atletizm",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Basketbol",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Bilardo",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 87,
    "question": "Normal s\u00fcresinde, ortalama olarak her 18 dakikada bir gol at\u0131lm\u0131\u015f profesyonel bir futbol ma\u00e7\u0131n\u0131n skoru hangisi olabilir?",
    "options": [
      {
        "text": "3-2",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "2-0",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "2-1",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "4-0",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 88,
    "question": "Zeki M\u00fcren'in \"Biraz Fernandel, biraz Belmondo\" diye tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Kemal Sunal",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "\u015eener \u015een",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "C\u00fcneyt Ark\u0131n",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Tar\u0131k Akan",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 89,
    "question": "Sivas'ta Cumhuriyet \u00dcniversitesindeki \"hobi bah\u00e7eleri\"nin ismi, TDK Ba\u015fkan\u0131n\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir programda ne olarak de\u011fi\u015ftirilmi\u015ftir?",
    "options": [
      {
        "text": "U\u011fra\u015f\u0131 bah\u00e7eleri",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "E\u011flence bah\u00e7eleri",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Merak bah\u00e7eleri",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130lgi bah\u00e7eleri",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 90,
    "question": "\u0130lk silikon meme hangisine tak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "K\u00f6pek",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Maymun",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130nek",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Fare",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 91,
    "question": "T\u00fcrk\u00e7ede kelimeler en \u00e7ok hangi harfle ba\u015flar?",
    "options": [
      {
        "text": "K harfi",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "M harfi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "R harfi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "S harfi",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 92,
    "question": "11 ya\u015f\u0131ndaki Ciro Ortiz, Newyork Bedford metrosunda, pazar g\u00fcnleri saat 12 ile 14 aras\u0131nda, 5 dakikal\u0131\u011f\u0131na 2 dolar \u00fccret alarak hangi hizmeti vermektedir?",
    "options": [
      {
        "text": "Psikolojik dan\u0131\u015fmanl\u0131k",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Turist rehberli\u011fi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Ses e\u011fitmenli\u011fi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Fizik tedavi",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 93,
    "question": "\u0130talyancadan T\u00fcrk\u00e7eye ge\u00e7en \u201ctavla\u201d kelimesinin k\u00f6keninin anlam\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "Tahta",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "\u015eans",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Pul",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Zar",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 94,
    "question": "ABD ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n besledikleri resmi hayvanlar\u0131 aras\u0131nda hangisi yoktur?",
    "options": [
      {
        "text": "Z\u00fcrafa",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "S\u0131rtlan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Muhabbet ku\u015fu",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Su ayg\u0131r\u0131",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 95,
    "question": "\"Ka\u015flar\u0131n\u0131 \u00e7att\u0131\u011f\u0131n\u0131\" s\u00f6yleyen biri hangi duyguyu ya\u015f\u0131yordur?",
    "options": [
      {
        "text": "En ya\u015fl\u0131 milletvekili",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Bir \u00f6nceki meclis ba\u015fkan\u0131",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Bir \u00f6nceki adalet bakan\u0131",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "En gen\u00e7 milletvekili",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 96,
    "question": "\"\u00d6n\u00fcne d\u00f6n!\" kimin \u00e7ok s\u0131k kulland\u0131\u011f\u0131 bir s\u00f6zd\u00fcr?",
    "options": [
      {
        "text": "\u00d6\u011fretmen",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Nikah Memuru",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00d6\u011fretmen",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Garson",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 97,
    "question": "19 Aral\u0131k 2018 tarihinde d\u00fczenlenen, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclt\u00fcr ve Sanat B\u00fcy\u00fck \u00d6d\u00fclleri kapsam\u0131nda sanat/foto\u011fraf \u00f6d\u00fcl\u00fcne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclen  isim a\u015fa\u011f\u0131dakilerden hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130zzet Keribar",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Co\u015fkun Aral",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Fikret Otyam",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Selahattin Kara",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 98,
    "question": "T\u00fcrkiye a\u015fa\u011f\u0131daki kurulu\u015flardan hangisine \u00fcye de\u011fildir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u015eanghay \u0130\u015fbirli\u011fi \u00d6rg\u00fct\u00fc",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "AG\u0130T",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130\u0130T",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "BM",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 99,
    "question": "A\u015fa\u011f\u0131da verilen \u00fclkelerden hangisi bir ada \u00fclkesi de\u011fildir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130svi\u00e7re",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Japonya",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130zlanda",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Malta",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 100,
    "question": "A\u015fa\u011f\u0131da verilen \u00fclkelerden hangisi Orta Asya'da yer alan ba\u011f\u0131ms\u0131z T\u00fcrk Cumhuriyetleri aras\u0131nda yer almaz?",
    "options": [
      {
        "text": "Tataristan",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "T\u00fcrkmenistan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Kazakistan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "K\u0131rg\u0131zistan",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 101,
    "question": "\"D\u00fc\u015f\u00fcncene kat\u0131lm\u0131yorum ama d\u00fc\u015f\u00fcncelerini savunma hakk\u0131n\u0131 sonuna kadar savunaca\u011f\u0131m\" s\u00f6zlerinin sahibi \"Candide\" adl\u0131 eserin sahibi yazar a\u015fa\u011f\u0131dakilerden hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Voltaire",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Montesquieu",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Victor Hugo",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Adam Smith",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 102,
    "question": "\"Devlet Ana\", \"Yorgun Sava\u015f\u00e7\u0131\" ve \"Esir \u015eehrin \u0130nsanlar\u0131\" adl\u0131 eserlerin yazar\u0131 a\u015fa\u011f\u0131da verilenlerden hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Kemal Tahir",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Peyami Safa",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Orhan Kemal",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Ya\u015far Kemal",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 103,
    "question": "Eski zamanlarda \u00f6nemli din ve ticaret merkezlerden biri olan, \"\u00c7\u00f6l\u00fcn Gelini\" olarak bildi\u011fimiz Palmira \u015fehri hangi \u00fclke s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde yer al\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "Suriye",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "\u0130ran",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "K\u0131r\u0131m",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "T\u00fcrkiye",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 104,
    "question": "Mimar Sinan taraf\u0131ndan Bosna-Hersek'te yap\u0131lan ve \"Sokullu Mehmed Pa\u015fa K\u00f6pr\u00fcs\u00fc\" olarak da bilinen, ayn\u0131 zamanda d\u00fcnya k\u00fclt\u00fcr miras\u0131 i\u00e7inde yer alan 6 tarihi k\u00f6pr\u00fcden biri olan Osmanl\u0131 eseri a\u015fa\u011f\u0131dakilerden hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Drina K\u00f6pr\u00fcs\u00fc",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "\u00c7ifte K\u00f6pr\u00fc",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Irgandi K\u00f6pr\u00fcs\u00fc",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Belk\u0131s (K\u00f6pr\u00fc\u00e7ay) K\u00f6pr\u00fcs\u00fc",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 105,
    "question": "\"Tarih-i Kadim\" adl\u0131 eserin yazar\u0131 kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Tevfik Fikret",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Ahmet Ha\u015fim",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Cenap \u015eehabettin",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Abd\u00fclhak Hamit Tarhan",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 106,
    "question": "200.000 ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olan ve bu y\u00f6n\u00fcnden d\u00fcnyada en \u00e7ok can kayb\u0131na yol a\u00e7an 1991'de Banglade\u015f'te ya\u015fanan kas\u0131rgan\u0131n ad\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "Cyclone",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Katrina",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Florence",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Irma",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 107,
    "question": "76. Alt\u0131n K\u00fcre \u00d6d\u00fclleri'nde \"En \u0130yi Yabanc\u0131 Film\" \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc alan Roma filminin y\u00f6netmeni kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Alfonso Cuaron",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Peter Farrelly",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Bryan Singer",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Mahershala Ali",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 108,
    "question": "A\u015fa\u011f\u0131dakilerden hangisi 2018 Y\u0131l\u0131 K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00d6zel \u00d6d\u00fcl\u00fc'ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr?",
    "options": [
      {
        "text": "Ara G\u00fcler M\u00fczesi",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "T\u00fcrk ve \u0130slam Eserleri M\u00fczesi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130slam, Bilim ve Teknoloji M\u00fczesi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130stanbul \u015eehir Tiyatrosu",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 109,
    "question": "May\u0131s 2018'de yap\u0131lan se\u00e7imlerde yeniden devlet ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilen Nicolas Maduro hangi \u00fclkenin ba\u015fkan\u0131d\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "Venezuela",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Arjantin",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "K\u00fcba",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Filipinler",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 110,
    "question": "Tarihte bilinen ilk T\u00fcrk devleti hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Asya Hun devleti",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Ak Hun \u0130mparatorlu\u011fu",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Avar \u0130mparatorlu\u011fu",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "G\u00f6kt\u00fcrk \u0130mparatorlu\u011fu",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 111,
    "question": "Alp Er Tunga kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Saka Hani",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Hun \u0130mparatoru",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "G\u00f6kt\u00fcrk Ka\u011fan\u0131",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00c7a\u011fatay Harezm\u015fah\u0131",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 112,
    "question": "1963 y\u0131l\u0131nda Washington DC'de yap\u0131lan bir eylemde s\u00f6ylenmi\u015f, me\u015fhur \"I Have a Dream\" c\u00fcmlesinin sahibi a\u015fa\u011f\u0131dakilerden hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "Martin Luther King Jr.",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Nelson Mandela",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "F. W. de Klerk",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Desbond Tutu",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 113,
    "question": "Epistemoloji nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "Bilgi Felsefesi",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Varl\u0131k Felsefesi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Din Felsefesi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Ahlak Felsefesi",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 114,
    "question": "Cannes Film Festivali'nde, Diane Kruger ile en iyi kad\u0131n oyuncu \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc alan \"Solgun\" filminin y\u00f6netmeni kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "Fatih Ak\u0131n",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Nuri Bilge Ceylan",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Birol \u00dcner",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Michael Haneke",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 115,
    "question": "Hangisi psikolojik bir hastal\u0131kt\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "\u015eizofreni",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Anemi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Sin\u00fczit",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "L\u00f6semi",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 116,
    "question": "Kama Nehri hangi \u00fclkededir?",
    "options": [
      {
        "text": "Rusya",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Romanya",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Polonya \u0130ran",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130ran",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 117,
    "question": "A\u015fa\u011f\u0131dakilerden hangisi \u00e7ekinik gen ile ta\u015f\u0131n\u0131r ?",
    "options": [
      {
        "text": "Ye\u015fil g\u00f6z",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Ayr\u0131k kulak memesi",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Kahverengi sa\u00e7",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Koyu renk sa\u00e7",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  },
  {
    "index": 118,
    "question": "Hangi \u00fclkenin \u0130sve\u00e7 ile s\u0131n\u0131r\u0131 vard\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "Norve\u00e7",
        "isCorrect": true
      },
      {
        "text": "Polonya",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Almanya",
        "isCorrect": false
      },
      {
        "text": "Rusya",
        "isCorrect": false
      }
    ],
    "isShown": false
  }
];

export default questionsData;