const questionsData = [
  {
    "index": 1,
    "question": "a\u015fa\u011f\u0131daki se\u00e7eneklerden hangisi bir yaz\u0131l\u0131m dilidir?",
    "options": [
      {
        "text": "python",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "bird",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "os",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ios",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 2,
    "question": "bir ma\u011fazan\u0131n vitrinindeki 'patron \u00c7\u0131ld\u0131rd\u0131!' ifadesi muhtemelen hangisini anlatmak istiyordur?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130ndirim oldu\u011funu",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "faturalar\u0131n y\u00fcksek geldi\u011fini",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "patronun tatile \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130\u015fyerine nazar de\u011fdini",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 3,
    "question": "halk aras\u0131nda ki\u015finin destek\u00e7isi, \u00f6zellikle aile b\u00fcy\u00fckleri i\u00e7in kullan\u0131lan ve \u00e7o\u011funlukla 'koca' s\u0131fat\u0131yla an\u0131lan a\u011fa\u00e7 t\u00fcr\u00fc hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u00c7\u0131nar",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "me\u015fe",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "kay\u0131n",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "servi",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 4,
    "question": "dokunmatik ekranlarda g\u00f6r\u00fcnt\u00fcy\u00fc b\u00fcy\u00fctmek i\u00e7in ekrana koyulup birbirinden uzakla\u015ft\u0131r\u0131lan iki parmak genellikle hangileri olur?",
    "options": [
      {
        "text": "ba\u015fparmak ve i\u015faret parma\u011f\u0131",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "\u0130\u015faret parma\u011f\u0131 ve orta parmak",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "orta parmak ve y\u00fcz\u00fck parma\u011f\u0131",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "y\u00fcz\u00fck parma\u011f\u0131 ve ser\u00e7e parmak",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 5,
    "question": "otomobillerde, lastiklerin tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tekerli\u011fin \u00e7ember bi\u00e7imindeki b\u00f6l\u00fcm\u00fcne ne ad verilir?",
    "options": [
      {
        "text": "jant",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "kriko",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u015easi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "dingil",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 6,
    "question": "hangisi 'm\u00fcdavim' s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcyle ayn\u0131 anlamdad\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "gedikli",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "kalender",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "rutin",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "kadim",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 7,
    "question": "okunmas\u0131 zor bir el yaz\u0131s\u0131yla yaz\u0131lm\u0131\u015f '2x1 tok', 'g\u00fcnde 3 defa' gibi ifadeler genellikle hangisinin \u00fczerinde bulunur?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130la\u00e7 kutusu",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "konserve kutusu",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "parf\u00fcm kutusu",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "kibrit kutusu",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 8,
    "question": "'fenomen' kelimesi yerine 'feno', 'pop\u00fcler' kelimesi yerine 'popi' gibi k\u0131saltmalar\u0131 kullananlar genellikle kimler olur?",
    "options": [
      {
        "text": "g\u00fcn\u00fcm\u00fcz gen\u00e7leri",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "eski ku\u015faklar",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "memur emeklileri",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "dedeler ve nineler",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 9,
    "question": "\u015eekli ve tad\u0131 benzemesine ra\u011fmen, kullan\u0131lan malzemelerdeki de\u011fi\u015fikliklerle yap\u0131lan yemek ve tatl\u0131lara genellikle ne ad verilir?",
    "options": [
      {
        "text": "yalanc\u0131",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "do\u011frucu",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "terbiyeli",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "m\u0131z\u0131k\u00e7\u0131",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 10,
    "question": "1+2+3+4+5+6+7+8+9 i\u015fleminin sonucu ka\u00e7t\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "45",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "40",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "50",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "55",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 11,
    "question": "1998 yap\u0131m\u0131, 'her \u015eey \u00c7ok g\u00fczel olacak' filminde a\u015fa\u011f\u0131daki oyunculardan hangisi oynamam\u0131\u015ft\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "tolga \u00c7evik",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "nurg\u00fcl ye\u015fil\u00e7ay",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "adnan t\u00f6nel",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "cem y\u0131lmaz",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 12,
    "question": "hangisi bir m\u00fczik t\u00fcr\u00fcd\u00fcr?",
    "options": [
      {
        "text": "napoliten",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "parisien",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130stanbulin",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "new yorker",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 13,
    "question": "eskiden \u00e7ocuklar genellikle nerede uyuyakald\u0131klar\u0131nda 'kalk yerine yat' \u015feklinde uyar\u0131l\u0131rlard\u0131?",
    "options": [
      {
        "text": "televizyon kar\u015f\u0131s\u0131nda",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "\u00c7ocuk park\u0131nda",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "banyoda",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "misafirlikte",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 14,
    "question": "halk aras\u0131nda kullan\u0131lan s\u00f6ze g\u00f6re hangisinin cezas\u0131n\u0131 ayaklar \u00e7eker?",
    "options": [
      {
        "text": "ak\u0131ls\u0131z ba\u015f\u0131n",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "ak\u0131ll\u0131 telefonun",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "bilin\u00e7li tercihin",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "bilin\u00e7siz t\u00fcketimin",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 15,
    "question": "'mart\u0131ya simit atmak' eylemi genelde hangi ula\u015f\u0131m arac\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen bir eylemdir?",
    "options": [
      {
        "text": "vapur",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "metro",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "tramvay",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "u\u00e7ak",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 16,
    "question": "'no frost' ifadesi hangi ikisi i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "buzdolab\u0131 ve derin dondurucu",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "mikrodalga f\u0131r\u0131n ve \u00fct\u00fc",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00c7ama\u015f\u0131r ve bula\u015f\u0131k makinesi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "foto\u011fraf makinesi ve televizyon",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 17,
    "question": "'g\u00fclen g\u00f6zler' filminde, u\u00e7a\u011f\u0131yla sevdi\u011fi k\u0131z\u0131n \u00fczerinden ge\u00e7en ve filmin sonunda eve 'ini\u015f yapan', \u015eener \u015een'in canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 karakterin ad\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "vecihi",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "l\u00fctf\u00fc",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "h\u00fcsamettin",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u015eakir",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 18,
    "question": "ba\u015fkenti bogota'da alt\u0131n m\u00fczesi bulunan ve d\u00fcnyadaki z\u00fcmr\u00fct \u00fcretiminin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren, kahvesiyle \u00fcnl\u00fc \u00fclke hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "kolombiya",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "tunus",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "g\u00fcney afrika",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "botsvana",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 19,
    "question": "'eyl\u00fcl', 'su\u00e7lar ve kabahatlar', 'g\u00f6lgeler ve sis' filmlerini izlemediyseniz hangi y\u00f6netmenin filmlerini izlememi\u015fsinizdir?",
    "options": [
      {
        "text": "woody allen",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "sydney pollack",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "martin scorsese",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "david lynch",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 20,
    "question": "telesekreterler, 'dahili numaray\u0131 biliyorsan\u0131z l\u00fctfen tu\u015flay\u0131n\u0131z' dedikten sonra kli\u015fe olarak hangisini s\u00f6ylerler?",
    "options": [
      {
        "text": "bilmiyorsan\u0131z l\u00fctfen bekleyiniz",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "bilmiyorsan\u0131z bilene sorunuz",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "bilmiyorsan\u0131z me\u015fgul etmeyiniz",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "bilmiyorsan\u0131z telefonu kapat\u0131n\u0131z",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 21,
    "question": "bir tekerlemede yo\u011furdu saklamadan \u00f6nce hangi i\u015flemi yapmak ya da yapmamak gerekti\u011fi sorulur?",
    "options": [
      {
        "text": "sar\u0131msaklamak",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "tuzlamak",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "sirkelemek",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "mayalamak",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 22,
    "question": "hangisini giyenler i\u00e7in 'jilet gibi olmu\u015fsun' ifadesi kullan\u0131l\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "tak\u0131m elbise",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "e\u015fofman",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "mayo",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "pijama",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 23,
    "question": "'rakibini 7-5 ve 6-2'lik setlerle ge\u00e7erek finale y\u00fckseldi' ifadesini, hangi sporla ilgili bir haberde g\u00f6rebilirsiniz?",
    "options": [
      {
        "text": "tenis",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "voleybol",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "futbol",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "boks",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 24,
    "question": "'razak\u0131', 'ku\u015f', 'mis' ve 'sultani' hangi meyvenin t\u00fcrlerine verilen isimlerdir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u00dcz\u00fcm",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "kiraz",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "dut",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "kay\u0131s\u0131",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 25,
    "question": "birbirleriyle selamla\u015f\u0131rlen 'valar morghulis' diyen gen\u00e7ler hangi diznin hayranlar\u0131d\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "game of thrones",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "vikings",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "merlin",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "tudors",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 26,
    "question": "'lady gaga'n\u0131n kendine verdi\u011fi sahne ad\u0131na da ilham vermi\u015f olan 'radio gaga' \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 hangi grup seslendirmektedir?",
    "options": [
      {
        "text": "queen",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "the doors",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "led zeppelin",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ac/dc",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 27,
    "question": "taumatawhakatangihangakoauauotamateaturipukakapikimaungahoronukupokaiwhenuakitanatahu tepesi nerededir?",
    "options": [
      {
        "text": "yeni zelanda",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "hindistan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "hawai",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "galler",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 28,
    "question": "yunan mitolojisinde eros ok atarak insanlar\u0131n birbirlerine hangisini hissetmesini sa\u011flar?",
    "options": [
      {
        "text": "a\u015fk",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "\u015eefkat",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "g\u00fcven",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "sab\u0131r",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 29,
    "question": "kuma\u015f\u0131n kenar\u0131na t\u0131\u011f ile i\u015flenen, eski evlerde s\u0131k\u00e7a g\u00f6r\u00fclen, giysi ve \u00f6rt\u00fclerde kullan\u0131lan \u00f6rg\u00fcye ne ad verilir?",
    "options": [
      {
        "text": "dantel",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "kanavi\u00e7e",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "kurdele",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "fisto",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 30,
    "question": "bir insan\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131 ne olursa olsun, iyi gelmesi i\u00e7in kli\u015fe olarak hangisi pi\u015firilir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u00c7orba",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "mant\u0131",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "menemen",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "muhallebi",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 31,
    "question": "dedesiyle da\u011fda ya\u015fayan, arkada\u015f\u0131 peter ile mutlu g\u00fcnler ge\u00e7iren, daha sonra yay\u0131nlanan kitapta peter ile evlenen \u00e7izgi film karakteri kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "heidi",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "alice",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "pollyanna",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "candy",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 32,
    "question": "eski bir t\u00fcrk masal\u0131na ad\u0131n\u0131 veren g\u00fclen ayva ile birlikte a\u011flayan meyve hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "nar",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "elma",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "dur",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00dcz\u00fcm",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 33,
    "question": "peter jackson'\u0131n y\u00f6netti\u011fi \"the hobbit\" serisinin son filminin ad\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "be\u015f ordunun sava\u015f\u0131",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "beklenmedik yolculuk",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "smaug2un \u00c7orak topraklar\u0131",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "kral\u0131n d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 34,
    "question": "kurtulu\u015f sava\u015f\u0131'nda cephede mustafa kemal'in yan\u0131nda onba\u015f\u0131 r\u00fctbesiyle g\u00f6rev alan, \"mor salk\u0131ml\u0131 ev\" roman\u0131n\u0131n yazar\u0131 kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "halide edip ad\u0131var",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "nezihe meri\u00e7",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "re\u015fat nuri g\u00fcntekin",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "yakup kadri karaosmano\u011flu",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 35,
    "question": "g\u00fcne\u015fte veya hafif alevde kurutulmu\u015f ete ne ad verilir?",
    "options": [
      {
        "text": "kadit",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "tirit",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "fodul",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "dumur",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 36,
    "question": "medeni kanunumuza g\u00f6re vasiyetname haz\u0131rlayabilmek i\u00e7in ka\u00e7 ya\u015f\u0131n\u0131 doldurmak gerekmektedir?",
    "options": [
      {
        "text": "15",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "18",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "21",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "25",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 37,
    "question": "d\u00fcd\u00fck futbol ma\u00e7lar\u0131nda kullan\u0131lmadan \u00f6nce hakemler hangisini kullan\u0131rlard\u0131?",
    "options": [
      {
        "text": "beyaz mendil",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "\u015eapka",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "gong",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00c7an",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 38,
    "question": "\u00c7ilek, portakal, muz gibi meyvelerle yap\u0131lan, pastalar\u0131n \u00fcst\u00fcne konarak damakta g\u00fczel bir tat b\u0131rakan \u015feffaf tatl\u0131 hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "j\u00f6le",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "kup",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "milf\u00f6y",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "tart",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 39,
    "question": "tavla kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131 genellikle ka\u00e7ta biter?",
    "options": [
      {
        "text": "5",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "3",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "7",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "10",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 40,
    "question": "\u0130nsanlarla ya\u015famaya karar verip kendi kendilerini evcille\u015ftiren hayvan hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "kedi",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "k\u00f6pek",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "geyik",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "fil",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 41,
    "question": "konusu nedeniyle bir \u00fclkenin yap\u0131mc\u0131 firmay\u0131 tehdit etmesiyle b\u00fcy\u00fck tart\u0131\u015fma yaratan \"the interview\" filmi, kime yap\u0131lan suikast plan\u0131n\u0131 konu almaktad\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "kim jong-un",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "papa francis",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "vladimir putin",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "fidel castro",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 42,
    "question": "bir \u015feyin en fazla olabilecek miktar\u0131 hangi s\u00f6zle ifade edilir?",
    "options": [
      {
        "text": "ta\u015f \u00e7atlasa",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "yer yar\u0131lsa",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130\u011fne d\u00fc\u015fse",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "top patlasa",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 43,
    "question": "\u0130nsanlar hangisini anlat\u0131rken kli\u015fe olarak 'biliyorsan anlatmayay\u0131m' derler?",
    "options": [
      {
        "text": "f\u0131kra",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "askerlik an\u0131s\u0131",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "masal",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "dedikodu",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 44,
    "question": "dedenizin damat dedi\u011fi, baban\u0131z\u0131n bacanak dedi\u011fi, kuzeninizin baba dedi\u011fi ki\u015fi sizin neyiniz olur?",
    "options": [
      {
        "text": "eni\u015fteniz",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "kocan\u0131z",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "amcan\u0131z",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "day\u0131n\u0131z",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 45,
    "question": "masaj ile ilgili kli\u015fe foto\u011fraflarda, y\u00fcz\u00fcst\u00fc yatan ki\u015filerin s\u0131rt\u0131nda genellikle hangisi dizilir?",
    "options": [
      {
        "text": "ta\u015f",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "\u0130nci",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "deniz kabu\u011fu",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "papatya",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 46,
    "question": "hangisi bir motosiklet t\u00fcr\u00fcd\u00fcr?",
    "options": [
      {
        "text": "chopper",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "roadsterginger",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ginger",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "cruise",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 47,
    "question": "'domat ve tav\u015fan y\u00fcre\u011fi' hangisinin t\u00fcrleridir?",
    "options": [
      {
        "text": "zeytin",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "domates",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130ncir",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00dcz\u00fcm",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 48,
    "question": "'yaban' ve 'sodom ve gomore' adl\u0131 kitaplar\u0131n yazar\u0131 kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "yakup kadri karaosmano\u011flu",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "halit ziya u\u015fakl\u0131gil",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ahmet hamdi tanp\u0131nar",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "sait faik abas\u0131yan\u0131k",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 49,
    "question": "g\u00f6reve 1945'de gelerek 2. d\u00fcnya sava\u015f\u0131'n\u0131 sonland\u0131rmak i\u00e7in hiro\u015fima ve nagazaki'ye atom bombas\u0131 at\u0131lmas\u0131 karar\u0131n\u0131 veren abd ba\u015fkan\u0131 kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "harry s. truman",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "lyndon johnson",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "dwight eisenhower",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "franklin roosevelt",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 50,
    "question": "uzay istasyonunu skylab'in par\u00e7alar\u0131n\u0131n \u00fclkesine d\u00fc\u015fmesinin ard\u0131ndan nasa'ya \u00e7evreyi kirletti\u011fi i\u00e7in para cesa\u0131 kesen \u00fclke hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "avustralya",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "\u0130ngiltere",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "hindistan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "rusya",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 51,
    "question": "\"y\u00fcksek topuklar\", \"\u00dc\u00e7 aynal\u0131 k\u0131rk oda\", \"mezopotamya \u00dc\u00e7lemesi\" kitaplar\u0131 ve \"yaln\u0131z bir opera\" \u015fiiri kime aittir?",
    "options": [
      {
        "text": "murathan mungan",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "k\u00fc\u00e7\u00fck \u0130skender",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ece ayhan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "metin alt\u0131ok",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 52,
    "question": "\u0130talya'daki 14 km karelik bir alanda yer alan, kendi prensini se\u00e7ip, paras\u0131n\u0131 basan, n\u00fcfusu 320 ki\u015filik olan, \u0130talya'n\u0131n m\u00fcdahale etmedi\u011fi b\u00f6lgenin ad\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "seborga",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "savoy",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "urbino",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "lombardiya",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 53,
    "question": "roman karakteri peter pan'\u0131n maceralar\u0131nda yan\u0131nda yer alan, u\u00e7arken ard\u0131nda p\u0131r\u0131lt\u0131lar b\u0131rakan perinin ad\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "tinker bell",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "hermione",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "oz b\u00fcy\u00fcc\u00fcs\u00fc",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "dumbledore",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 54,
    "question": "hangi enst\u00fcrmandan farkl\u0131 nota \u00e7\u0131kartabilmeniz i\u00e7in parmaklar\u0131n\u0131z\u0131 oynatman\u0131z gerekmez?",
    "options": [
      {
        "text": "borazan",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "trompet",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "fl\u00fct",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ney",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 55,
    "question": "u\u00e7lu kalemlerde \"0.5,0.7\" gibi rakamlar hangisini ifade eder?",
    "options": [
      {
        "text": "u\u00e7lar\u0131n \u00e7ap\u0131",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "u\u00e7lar\u0131n uzunlu\u011fu",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "u\u00e7lar\u0131n esnekli\u011fi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "u\u00e7lar\u0131n koyulu\u011fu",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 56,
    "question": "\"a\u011fr\u0131da\u011f\u0131n\u0131n yamac\u0131nda,4200 metrede bir g\u00f6l vard\u0131r...\" c\u00fcmlesiyle ba\u015flayan \"a\u011fr\u0131 efsanesi\" kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131 kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "ya\u015far kemal",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "kemal tahir",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "fakir baykurt",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "orhan kemal",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 57,
    "question": "\"ka\u015flar\u0131n\u0131 \u00e7att\u0131\u011f\u0131n\u0131\" s\u00f6yleyen biri hangi duyguyu ya\u015f\u0131yordur?",
    "options": [
      {
        "text": "k\u0131zg\u0131nl\u0131k",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "pi\u015fmanl\u0131k",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "hayranl\u0131k",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u015ea\u015fk\u0131nl\u0131k",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 58,
    "question": "bir konuda \"mutab\u0131k\" oldu\u011funu s\u00f6yleyen iki ki\u015fi hangisinden bahsediyordur?",
    "options": [
      {
        "text": "anla\u015ft\u0131klar\u0131ndan",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "anla\u015famad\u0131klar\u0131ndan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "tart\u0131\u015flar\u0131ndan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "karars\u0131z kald\u0131klar\u0131ndan",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 59,
    "question": "\"sedan, coupe, cabrio\" hangi arac\u0131n t\u00fcrlerine verilen isimlerdir?",
    "options": [
      {
        "text": "otomobil",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "kamyonet",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "fayton",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "motosiklet",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 60,
    "question": "hayvanc\u0131l\u0131kla ge\u00e7inen, genellikle toroslarda ya\u015fayan g\u00f6\u00e7ebe t\u00fcrkler hangi isimle an\u0131l\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "y\u00f6r\u00fck",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "tatar",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "bo\u015fnak",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00c7erkes",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 61,
    "question": "\"gelece\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015f\" film serisinin zamanda yolculuk yapan kahraman\u0131n ad\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "marty mcfly",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "luke skywalker",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "tony montana",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "jack sparrow",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 62,
    "question": "\"ey garip \u00e7izgilerle dolu han duvarlar\u0131/ey hanlar\u0131n g\u00f6nl\u00fcm\u00fc s\u0131zlatan duvarlar\u0131\" dizeleriyle biten \"han duvarlar\u0131\" \u015fiiri hangi \u015faire aittir?",
    "options": [
      {
        "text": "faruk naf\u0131z \u00c7aml\u0131bel",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "abd\u00fclhak hamit tarhan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "faz\u0131l h\u00fcsn\u00fc da\u011flarca",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ahmet muhip d\u0131ranas",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 63,
    "question": "a\u011fustos 2010'da hangi \u015fehirde ya\u015fanan trafik s\u0131k\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 tam 10 g\u00fcn s\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr?",
    "options": [
      {
        "text": "pekin",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "moskova",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "yeni delhi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "tokyo",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 64,
    "question": "ba\u015fta kanada olmak \u00fczere 17. ve 18. y\u00fczy\u0131llarda bir\u00e7ok frans\u0131z kolonisinde hangisi para olarak kullan\u0131lm\u0131\u015f\u0131t\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130skambil ka\u011f\u0131d\u0131",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "bitki tohumu",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "cam boncuk",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "posta pulu",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 65,
    "question": "daha \u00e7ok eskiden, temiz ve d\u00fczenli olmas\u0131 i\u00e7in kapal\u0131 tutularak \u00e7ocuklar\u0131n sokulmad\u0131\u011f\u0131 odalar hangi isimle an\u0131l\u0131rd\u0131?",
    "options": [
      {
        "text": "misafir",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "kral",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "akraba",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "kom\u015fu",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 66,
    "question": "\"yap\u0131lan\u0131n yanl\u0131\u015f oldu\u011funu bildi\u011fi halde buna izin vermek\" anlam\u0131nda kullan\u0131lan s\u00f6z hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "g\u00f6z yummak",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "ba\u015f koymak",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "dik d\u00f6kmek",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "parmak basmak",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 67,
    "question": "g\u00fcn\u00fcm\u00fczde pop\u00fcler bir s\u00f6z olan \"\u015fehir efsanesi\" i\u00e7in eski ku\u015faklar\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 kelime hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "tevat\u00fcr",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "team\u00fcl",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "tahayy\u00fcl",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "tezah\u00fcr",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 68,
    "question": "hangi \u00fclkenin tarihteki h\u00fck\u00fcmdalar\u0131 \"\u015eah\" unvan\u0131yla an\u0131l\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130ran",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "\u00c7in",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "mo\u011folistan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "m\u0131s\u0131r",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 69,
    "question": "\u00c7o\u011funlukla eski el yazmas\u0131 kitaplar\u0131n kenarlar\u0131nda bulunan alt\u0131n rengi s\u00fcslemeler hangi sanat eserinin \u00f6rneklerindendir?",
    "options": [
      {
        "text": "tezhip",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "hat",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "telkari",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "grav\u00fcr",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 70,
    "question": "k\u0131\u015f\u0131n genellikle arabalar\u0131n kaportas\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcnde uyumay\u0131 seven hayvan hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "kedi",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "k\u00f6pek",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "sincap",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "g\u00fcvercin",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 71,
    "question": "evlerin giri\u015flerinde ve koridorlara konulan, r\u00fczgar esti\u011finde \u00e7e\u015fitli g\u00fczel sesler \u00e7\u0131karan ev aksesuar\u0131 hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "r\u00fczgar \u00e7an\u0131",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "\u00c7i\u00e7ek d\u00fcrb\u00fcn\u00fc",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "m\u00fczik kutusu",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "kedi merdiveni",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 72,
    "question": "\u015eark\u0131ya ba\u015flarken, koro \u015feflerinin tempo vermek i\u00e7in d\u00f6rde kadar saymadan, rakamlardan \u00f6nce s\u00f6yledikleri s\u00f6z hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "son",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "es",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "dur",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ses",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 73,
    "question": "\u015eirinler, ne renk k\u0131yafet giyerler?",
    "options": [
      {
        "text": "beyaz",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "mor",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "siyah",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ye\u015fil",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 74,
    "question": "katalonya, bask, end\u00fcl\u00fcs\" b\u00f6lgelerini gezdiyseniz nereye gitmi\u015fsiniz demektir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130spanya",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "\u0130talya",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "fransa",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "hollanda",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 75,
    "question": "antonio salieri ile \u00e7eki\u015fmeleri \"amedeus\" filmine de konu olan, salieri taraf\u0131ndan zehirlendi\u011fi iddas\u0131 bulunan besteci kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "mozart",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "bach",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "beethoven",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "chopin",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 76,
    "question": "hangisinde olu\u015fan yara izleri genellikle \u00e7ocukluk d\u00f6nemini hat\u0131rlat\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "diz",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "bilek",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "burun",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "dirsek",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 77,
    "question": "hangisiyle beraber \u015fehir derin bir sessizli\u011fe b\u00fcr\u00fcn\u00fcr?",
    "options": [
      {
        "text": "kar",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "ya\u011fmur",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "sis",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00c7iy",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 78,
    "question": "\u00c7ocuklar\u0131n annenin soyad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131, evlenen erkeklerin e\u015flerinin evine ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck anaerkil toplumu olan 'minangkabaular' hangi \u00fclkede ya\u015far?",
    "options": [
      {
        "text": "endonezya",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "hindistan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "brezilya",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "nijerya",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 79,
    "question": "'d\u0131\u015far\u0131dan yiyecek ve i\u00e7ecek getirmek yasakt\u0131r' uyar\u0131s\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yorsan\u0131z muhtemelen neredesinizdir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u00c7ay bah\u00e7esi",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "uzay istasyonu",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00d6\u011frenci evi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "oto sanayi sitesi",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 80,
    "question": "bir \u00e7ikolata ve bir sak\u0131z\u0131n toplam fiyat\u0131n\u0131n 11 lira oldu\u011fu markette \u00e7ikolata sak\u0131zdan 10 lira daha pahal\u0131ysa sak\u0131z\u0131n fiyat\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "50 kuru\u015f",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "1 lira",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "2 lira",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "1 lira 50 kuru\u015f",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 81,
    "question": "cem karaca'n\u0131n da \u015fark\u0131ya d\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fc 'herkes gibisin' \u015fark\u0131s\u0131n\u0131n s\u00f6zleri hangi \u015faire aittir?",
    "options": [
      {
        "text": "naz\u0131m hikmet ran",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "cahit s\u0131tk\u0131 taranc\u0131",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "attila \u0130lhan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "orhan veli kan\u0131k",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 82,
    "question": "hangi canl\u0131n\u0131n bir t\u00fcr\u00fc g\u00fcnde yakla\u015f\u0131k 250 kez tekrarlanan ve ortalama 1 dakika s\u00fcren uykuya dalar?",
    "options": [
      {
        "text": "kar\u0131nca",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "kirpi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ar\u0131",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00c7ekirge",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 83,
    "question": "\u00c7in seddi nerededir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u00c7in",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "g\u00fcney kore",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "hindistan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "japonya",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 84,
    "question": "\u00d6\u011fretmen, \u00f6\u011frencilerinden \u00e7i\u00e7ek olmalar\u0131n\u0131 istedi\u011finde \u00f6\u011frenciler hangisini yap\u0131p ses \u00e7\u0131karmadan dururlar?",
    "options": [
      {
        "text": "kollar\u0131n\u0131 g\u00f6\u011f\u00fcste ba\u011flay\u0131p",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "aya\u011fa kalk\u0131p",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ellerini havaya kald\u0131r\u0131p",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "tek ayak \u00fcst\u00fcnde durup",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 85,
    "question": "hangi hayvan\u0131n baz\u0131 t\u00fcrleri popolar\u0131yla nefes alabilir?",
    "options": [
      {
        "text": "kaplumba\u011fa",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "yarasa",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "bukalemun",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "kurba\u011fa",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 86,
    "question": "pep guardiola, jos\u00e9 mourinho, j\u00fcrgen klopp hangi spor dal\u0131nda \u015fampiyonluk kazanm\u0131\u015f isimlerdir?",
    "options": [
      {
        "text": "futbol",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "atletizm",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "basketbol",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "bilardo",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 87,
    "question": "normal s\u00fcresinde, ortalama olarak her 18 dakikada bir gol at\u0131lm\u0131\u015f profesyonel bir futbol ma\u00e7\u0131n\u0131n skoru hangisi olabilir?",
    "options": [
      {
        "text": "3-2",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "2-0",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "2-1",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "4-0",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 88,
    "question": "zeki m\u00fcren'in \"biraz fernandel, biraz belmondo\" diye tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "kemal sunal",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "\u015eener \u015een",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "c\u00fcneyt ark\u0131n",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "tar\u0131k akan",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 89,
    "question": "sivas'ta cumhuriyet \u00dcniversitesindeki \"hobi bah\u00e7eleri\"nin ismi, tdk ba\u015fkan\u0131n\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir programda ne olarak de\u011fi\u015ftirilmi\u015ftir?",
    "options": [
      {
        "text": "u\u011fra\u015f\u0131 bah\u00e7eleri",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "e\u011flence bah\u00e7eleri",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "merak bah\u00e7eleri",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130lgi bah\u00e7eleri",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 90,
    "question": "\u0130lk silikon meme hangisine tak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "k\u00f6pek",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "maymun",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130nek",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "fare",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 91,
    "question": "t\u00fcrk\u00e7ede kelimeler en \u00e7ok hangi harfle ba\u015flar?",
    "options": [
      {
        "text": "k harfi",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "m harfi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "r harfi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "s harfi",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 92,
    "question": "11 ya\u015f\u0131ndaki ciro ortiz, newyork bedford metrosunda, pazar g\u00fcnleri saat 12 ile 14 aras\u0131nda, 5 dakikal\u0131\u011f\u0131na 2 dolar \u00fccret alarak hangi hizmeti vermektedir?",
    "options": [
      {
        "text": "psikolojik dan\u0131\u015fmanl\u0131k",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "turist rehberli\u011fi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ses e\u011fitmenli\u011fi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "fizik tedavi",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 93,
    "question": "\u0130talyancadan t\u00fcrk\u00e7eye ge\u00e7en \u201ctavla\u201d kelimesinin k\u00f6keninin anlam\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "tahta",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "\u015eans",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "pul",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "zar",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 94,
    "question": "abd ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n besledikleri resmi hayvanlar\u0131 aras\u0131nda hangisi yoktur?",
    "options": [
      {
        "text": "z\u00fcrafa",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "s\u0131rtlan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "muhabbet ku\u015fu",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "su ayg\u0131r\u0131",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 95,
    "question": "\"ka\u015flar\u0131n\u0131 \u00e7att\u0131\u011f\u0131n\u0131\" s\u00f6yleyen biri hangi duyguyu ya\u015f\u0131yordur?",
    "options": [
      {
        "text": "en ya\u015fl\u0131 milletvekili",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "bir \u00f6nceki meclis ba\u015fkan\u0131",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "bir \u00f6nceki adalet bakan\u0131",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "en gen\u00e7 milletvekili",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 96,
    "question": "\"\u00d6n\u00fcne d\u00f6n!\" kimin \u00e7ok s\u0131k kulland\u0131\u011f\u0131 bir s\u00f6zd\u00fcr?",
    "options": [
      {
        "text": "\u00d6\u011fretmen",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "nikah memuru",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00d6\u011fretmen",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "garson",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 97,
    "question": "19 aral\u0131k 2018 tarihinde d\u00fczenlenen, cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 k\u00fclt\u00fcr ve sanat b\u00fcy\u00fck \u00d6d\u00fclleri kapsam\u0131nda sanat/foto\u011fraf \u00f6d\u00fcl\u00fcne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclen  isim a\u015fa\u011f\u0131dakilerden hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130zzet keribar",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "co\u015fkun aral",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "fikret otyam",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "selahattin kara",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 98,
    "question": "t\u00fcrkiye a\u015fa\u011f\u0131daki kurulu\u015flardan hangisine \u00fcye de\u011fildir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u015eanghay \u0130\u015fbirli\u011fi \u00d6rg\u00fct\u00fc",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "ag\u0130t",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130\u0130t",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "bm",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 99,
    "question": "a\u015fa\u011f\u0131da verilen \u00fclkelerden hangisi bir ada \u00fclkesi de\u011fildir?",
    "options": [
      {
        "text": "\u0130svi\u00e7re",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "japonya",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130zlanda",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "malta",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 100,
    "question": "a\u015fa\u011f\u0131da verilen \u00fclkelerden hangisi orta asya'da yer alan ba\u011f\u0131ms\u0131z t\u00fcrk cumhuriyetleri aras\u0131nda yer almaz?",
    "options": [
      {
        "text": "tataristan",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "t\u00fcrkmenistan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "kazakistan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "k\u0131rg\u0131zistan",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 101,
    "question": "\"d\u00fc\u015f\u00fcncene kat\u0131lm\u0131yorum ama d\u00fc\u015f\u00fcncelerini savunma hakk\u0131n\u0131 sonuna kadar savunaca\u011f\u0131m\" s\u00f6zlerinin sahibi \"candide\" adl\u0131 eserin sahibi yazar a\u015fa\u011f\u0131dakilerden hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "voltaire",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "montesquieu",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "victor hugo",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "adam smith",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 102,
    "question": "\"devlet ana\", \"yorgun sava\u015f\u00e7\u0131\" ve \"esir \u015eehrin \u0130nsanlar\u0131\" adl\u0131 eserlerin yazar\u0131 a\u015fa\u011f\u0131da verilenlerden hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "kemal tahir",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "peyami safa",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "orhan kemal",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ya\u015far kemal",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 103,
    "question": "eski zamanlarda \u00f6nemli din ve ticaret merkezlerden biri olan, \"\u00c7\u00f6l\u00fcn gelini\" olarak bildi\u011fimiz palmira \u015fehri hangi \u00fclke s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde yer al\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "suriye",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "\u0130ran",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "k\u0131r\u0131m",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "t\u00fcrkiye",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 104,
    "question": "mimar sinan taraf\u0131ndan bosna-hersek'te yap\u0131lan ve \"sokullu mehmed pa\u015fa k\u00f6pr\u00fcs\u00fc\" olarak da bilinen, ayn\u0131 zamanda d\u00fcnya k\u00fclt\u00fcr miras\u0131 i\u00e7inde yer alan 6 tarihi k\u00f6pr\u00fcden biri olan osmanl\u0131 eseri a\u015fa\u011f\u0131dakilerden hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "drina k\u00f6pr\u00fcs\u00fc",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "\u00c7ifte k\u00f6pr\u00fc",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "irgandi k\u00f6pr\u00fcs\u00fc",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "belk\u0131s (k\u00f6pr\u00fc\u00e7ay) k\u00f6pr\u00fcs\u00fc",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 105,
    "question": "\"tarih-i kadim\" adl\u0131 eserin yazar\u0131 kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "tevfik fikret",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "ahmet ha\u015fim",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "cenap \u015eehabettin",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "abd\u00fclhak hamit tarhan",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 106,
    "question": "200.000 ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olan ve bu y\u00f6n\u00fcnden d\u00fcnyada en \u00e7ok can kayb\u0131na yol a\u00e7an 1991'de banglade\u015f'te ya\u015fanan kas\u0131rgan\u0131n ad\u0131 nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "cyclone",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "katrina",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "florence",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "irma",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 107,
    "question": "76. alt\u0131n k\u00fcre \u00d6d\u00fclleri'nde \"en \u0130yi yabanc\u0131 film\" \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc alan roma filminin y\u00f6netmeni kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "alfonso cuaron",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "peter farrelly",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "bryan singer",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "mahershala ali",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 108,
    "question": "a\u015fa\u011f\u0131dakilerden hangisi 2018 y\u0131l\u0131 k\u00fclt\u00fcr ve turizm bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00d6zel \u00d6d\u00fcl\u00fc'ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr?",
    "options": [
      {
        "text": "ara g\u00fcler m\u00fczesi",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "t\u00fcrk ve \u0130slam eserleri m\u00fczesi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130slam, bilim ve teknoloji m\u00fczesi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130stanbul \u015eehir tiyatrosu",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 109,
    "question": "may\u0131s 2018'de yap\u0131lan se\u00e7imlerde yeniden devlet ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilen nicolas maduro hangi \u00fclkenin ba\u015fkan\u0131d\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "venezuela",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "arjantin",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "k\u00fcba",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "filipinler",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 110,
    "question": "tarihte bilinen ilk t\u00fcrk devleti hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "asya hun devleti",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "ak hun \u0130mparatorlu\u011fu",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "avar \u0130mparatorlu\u011fu",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "g\u00f6kt\u00fcrk \u0130mparatorlu\u011fu",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 111,
    "question": "alp er tunga kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "saka hani",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "hun \u0130mparatoru",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "g\u00f6kt\u00fcrk ka\u011fan\u0131",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u00c7a\u011fatay harezm\u015fah\u0131",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 112,
    "question": "1963 y\u0131l\u0131nda washington dc'de yap\u0131lan bir eylemde s\u00f6ylenmi\u015f, me\u015fhur \"i have a dream\" c\u00fcmlesinin sahibi a\u015fa\u011f\u0131dakilerden hangisidir?",
    "options": [
      {
        "text": "martin luther king jr.",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "nelson mandela",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "f. w. de klerk",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "desbond tutu",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 113,
    "question": "epistemoloji nedir?",
    "options": [
      {
        "text": "bilgi felsefesi",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "varl\u0131k felsefesi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "din felsefesi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "ahlak felsefesi",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 114,
    "question": "cannes film festivali'nde, diane kruger ile en iyi kad\u0131n oyuncu \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc alan \"solgun\" filminin y\u00f6netmeni kimdir?",
    "options": [
      {
        "text": "fatih ak\u0131n",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "nuri bilge ceylan",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "birol \u00dcner",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "michael haneke",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 115,
    "question": "hangisi psikolojik bir hastal\u0131kt\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "\u015eizofreni",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "anemi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "sin\u00fczit",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "l\u00f6semi",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 116,
    "question": "kama nehri hangi \u00fclkededir?",
    "options": [
      {
        "text": "rusya",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "romanya",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "polonya \u0130ran",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "\u0130ran",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 117,
    "question": "a\u015fa\u011f\u0131dakilerden hangisi \u00e7ekinik gen ile ta\u015f\u0131n\u0131r ?",
    "options": [
      {
        "text": "ye\u015fil g\u00f6z",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "ayr\u0131k kulak memesi",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "kahverengi sa\u00e7",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "koyu renk sa\u00e7",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  },
  {
    "index": 118,
    "question": "hangi \u00fclkenin \u0130sve\u00e7 ile s\u0131n\u0131r\u0131 vard\u0131r?",
    "options": [
      {
        "text": "norve\u00e7",
        "iscorrect": true
      },
      {
        "text": "polonya",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "almanya",
        "iscorrect": false
      },
      {
        "text": "rusya",
        "iscorrect": false
      }
    ],
    "isshown": false
  }
];

export default questionsData;